const l3Biol01 = 

[
   {
      "class"     : "Γ' Λυκείου - Κατεύθυνση Υγείας",
      "course"    : "Βιολογία",
      "source"    : "Πανελλαδικές ['23:1-4], ['22:5-8], ['21:9-10], ['20:11-12]",
      "url"       : "https://www.oefe.gr/el/static/students.aspx",
      "part"      : 1
   },
   {
      "level"     : 1,
      "question"  : "Τα ινίδια χρωματίνης",
      "answers"   : [
         "Α: διπλασιάζονται κατά τη μετάφαση.",
         "Β: είναι ορατά στο οπτικό μικροσκόπιο.",
         "Γ: αποτελούνται από νουκλεοσώματα.",
         "Δ: τα συναντάμε στην πρόφαση της κυτταρικής διαίρεσης."
      ],
      "correct"   : "Γ: αποτελούνται από νουκλεοσώματα."
   },
   {
      "level"     : 2,
      "question"  : "Οι δεσμοί που σταθεροποιούν τη δευτεροταγή δομή του DΝΑ είναι",
      "answers"   : [
         "Α: 3΄ - 5΄ φωσφοδιεστερικοί δεσμοί.",
         "Β: δεσμοί υδρογόνου.",
         "Γ: πεπτιδικοί δεσμοί.",
         "Δ: δισουλφιδικοί δεσμοί."
      ],
      "correct"   : "Β: δεσμοί υδρογόνου."
   },
   {
      "level"     : 3,
      "question"  : "Κατά την έκφραση της γενετικής πληροφορίας, από τον πυρήνα εισέρχεται και εξέρχεται, αντίστοιχα",
      "answers"   : [
         "Α: rRNA, tRNA.",
         "Β: mRNA, RNA πολυμεράση.",
         "Γ: μεταγραφικός παράγοντας, rRNA.",
         "Δ: RNA πολυμεράση, μεταγραφικός παράγοντας."
      ],
      "correct"   : "Γ: μεταγραφικός παράγοντας, rRNA."
   },
   {
      "level"     : 4,
      "question"  : "Η ινσουλίνη",
      "answers"   : [
         "Α: κωδικοποιείται από δύο γονίδια και αποτελείται από δύο πεπτίδια.",
         "Β: κωδικοποιείται από ένα γονίδιο και έχει 50 πεπτιδικούς δεσμούς.",
         "Γ: αποτελείται από ένα πεπτίδιο και έχει 50 πεπτιδικούς δεσμούς.",
         "Δ: κωδικοποιείται από ένα γονίδιο και έχει 49 πεπτιδικούς δεσμούς."
      ],
      "correct"   : "Δ: κωδικοποιείται από ένα γονίδιο και έχει 49 πεπτιδικούς δεσμούς."
   },
   {
      "level"     : 5,
      "question"  : "Δύο φυσιολογικά ομόλογα χρωμοσώματα",
      "answers"   : [
         "Α: έχουν το κεντρομερίδιό τους σε διαφορετικές θέσεις.",
         "Β: ελέγχουν διαφορετικά γνωρίσματα.",
         "Γ: παρουσιάζουν διαφορετικές αλληλουχίες.",
         "Δ: έχουν διαφορετικό μέγεθος."
      ],
      "correct"   : "Γ: παρουσιάζουν διαφορετικές αλληλουχίες."
   },
   {
      "level"     : 6,
      "question"  : "Το γενετικά τροποποιημένο πρόβατο Tracy, ένα φυτό καλαμποκιού ποικιλίας Bt και η Dolly περιέχουν γονίδια από",
      "answers"   : [
         "Α: δύο, δύο και δύο διαφορετικά είδη οργανισμών, αντίστοιχα.",
         "Β: δύο, τρία και ένα διαφορετικά είδη οργανισμών, αντίστοιχα.",
         "Γ: τρία, τρία και ένα διαφορετικά είδη οργανισμών, αντίστοιχα.",
         "Δ: δύο, τρία και δύο διαφορετικά είδη οργανισμών, αντίστοιχα"
      ],
      "correct"   : "Β: δύο, τρία και ένα διαφορετικά είδη οργανισμών, αντίστοιχα."
   },
   {
      "level"     : 7,
      "question"  : "Κύτταρο που προκύπτει από την πρώτη μειωτική διαίρεση έχει 8 μόρια DNA. Τα χρωμοσώματα στον καρυότυπο του οργανισμού, από τον οποίο προήλθε αυτό το κύτταρο, είναι",
      "answers"   : [
         "Α: 8.",
         "Β: 4.",
         "Γ: 16.",
         "Δ: 32."
      ],
      "correct"   : "Α: 8."
   },
   {
      "level"     : 8,
      "question"  : "Δύο αδελφές χρωματίδες δεν είναι πανομοιότυπες όταν",
      "answers"   : [
         "Α: η μία είναι πατρικής και η άλλη μητρικής προέλευσης.",
         "Β: έχουν διαχωριστεί κατά την ανάφαση Ι.",
         "Γ: έχει γίνει επιχιασμός κατά την πρόφαση Ι.",
         "Δ: έχουν διαχωριστεί κατά την ανάφαση ΙΙ."
      ],
      "correct"   : "Γ: έχει γίνει επιχιασμός κατά την πρόφαση Ι."
   },
   {
      "level"     : 9,
      "question"  : "Ένζυμο που συνδέει δεοξυριβονουκλεοτίδια με 3´- 5´ φωσφοδιεστερικό δεσμό αποτελεί η",
      "answers"   : [
         "Α: DNA ελικάση.",
         "Β: RNA πολυμεράση.",
         "Γ: περιοριστική ενδονουκλεάση EcoRI.",
         "Δ: αντίστροφη μεταγραφάση."
      ],
      "correct"   : "Δ: αντίστροφη μεταγραφάση."
   },
   {
      "level"     : 10,
      "question"  : "Στο οπερόνιο της λακτόζης, ως επαγωγέας της μεταγραφής των δομικών γονιδίων του οπερονίου λειτουργεί",
      "answers"   : [
         "Α: ο χειριστής.",
         "Β: η λακτόζη.",
         "Γ: η γλυκόζη.",
         "Δ: το ρυθμιστικό γονίδιο."
      ],
      "correct"   : "Β: η λακτόζη."
   },
   {
      "level"     : 11,
      "question"  : "Τα μικρά ριβονουκλεοπρωτεϊνικά σωματίδια τα συναντάμε",
      "answers"   : [
         "Α: μόνο στα ευκαρυωτικά κύτταρα.",
         "Β: μόνο στα προκαρυωτικά κύτταρα.",
         "Γ: σε ευκαρυωτικά κύτταρα και τους ιούς που τα προσβάλλουν.",
         "Δ:σε προκαρυωτικά και ευκαρυωτικά κύτταρα. "
      ],
      "correct"   : "Α: μόνο στα ευκαρυωτικά κύτταρα."
   },
   {
      "level"     : 12,
      "question"  : "Στον κύκλο του αζώτου, η αμμωνία παράγεται με τη διαδικασία της",
      "answers"   : [
         "Α: φωτοσύνθεσης.",
         "Β: νιτροποίησης.",
         "Γ: απονιτροποίησης.",
         "Δ: αποικοδόμησης"
      ],
      "correct"   : "Δ: αποικοδόμησης"
   }

];